細個坐熱狗巴，打風時坐上層要開晒啲窗

細個唔係巴膠，無乜錢，少出門
但我依稀記得巴士下層有張告示
打風嘅時候，請上層乘客開晒啲窗
聽大人話如果閂晒窗，會吹跌成架巴士㗎喎

有冇巴打記得？又有冇巴打坐熱狗巴遇著打風會開晒窗？

開盡車頭兩隻窗，行屯門公路

上層車尾嘅窗有冇得開㗎？

仲記得一入隧道，啲窗口位乘客會自動波閂窗
一出隧道又會即刻開窗

係，我都有讀過嗰十幾行乘客須知
貼喺下層樓梯後面直排嗰張

而家冷氣巴都有得開窗 咁打風仲使唔使開

係 好掛住以前仲有熱狗既九巴

好掛住熱狗🌭️

我知有個咁嘅通告
但唔知原來係驚反

咁 捽腳扯其都冇錯

見到都覺得又熱又濕又臭

坐上層車頭打開個窗
吹到透唔到氣

以前東鐵先係

如果行啲路窄多彎嘅路好似石澳道同入赤住閂窗一定唔少得，因為啲樹枝有機會插入車箱 不過港島千禧年代初已經無哂熱狗行駛 (另外一條山頂接駁線15C喺08年都已經冷氣化)

反而九龍新界持續一段長時間都有熱狗行駛直至2012年，記得巴士普遍未有鎖速坐住熱狗飛屯門公路好爽，聽過前輩講有啲車最勁時速可以過百

我成日睇，雖然細個唔識太多字，但照睇

當年大老山隧道因為空氣質素太差，所以所有大老山隧道線一刀切全部冷氣化

幾部5A熱狗喺尖沙咀碼頭同埋最後一部喺廣田邨駛走嘅熱狗，呢世人都唔會忘記

以前夏熱天時放學搭巴士遇著架熱狗
一邊出汗一邊坐
返到去成身濕晒
然後附近學生妹仲著緊冷衫

冷氣巴都可以好臭

車尾窗應該鎖死開唔到

巴典

以前有d車重心好高易反

遮住發育中嘅微乳

紅隧、獅隧都好差㗎喎

唔怪得無搭過熱狗74x

未坐過

下層車尾，近排氣喉熱到hihi
我有冇記錯，好似有隻細窗仔可以開？！

臭一回事，弊在九巴最多嗰隻車型行車時成日啪啪聲，而且近年九巴新車轉用紅色之後張凳頂腳之餘坐姿非常唔舒服，住九龍新界出入坐佢地係慘

有冇搭過70號上水至佐敦熱狗？

唔知入面係咪已經濕撚晒呢

乳頭乳房汗腺唔多
但帶脊一定濕晒

背脊

因為當年有記者影到有車長戴住面罩揸巴士，所以間接令大老山巴士線提早冷氣化

以前d熱狗可以開得好快

淨係搭過行九東D市區熱狗，6D, 28等等，都係好短程

大老山距離太長
渣同坐嗰個都屌到飛起先要拿拿臨全冷

長知識

冷氣巴有得開窗？

大隧太長 一開始又唔夠風扇 啲廢氣直頭散唔走 兩邊出口會出煙咁

少部分有 樓上得兩隻咁大把

我覺得以前白色個D 冷氣巴士最唔好坐
左手面仲要係坐3個人,勁逼同埋去到無位坐D 人先會坐中間個位

後面D大人會屌鳩你叫你閂窗

捽腳扯其？

幾耐以前？真係唔知喎⋯⋯

掛住以前搭熱狗 開晒窗 架車行高速公路時 啲風吹入車入面 勁涼爽勁舒服

唔止熱狗，城巴唔少非專利冷氣巴士都可以好癲，而且嗰時巴士普遍未有鎖速，偶然坐某啲冷氣巴士都有驚喜

未有電氣化火車之前

好過堆直樓梯
坐都無得你坐

有冇人同我一樣坐冷氣巴坐得耐會暈車浪，但熱狗巴就唔會？有冇人知點解會咁

細個好似未入過屯門，唔識嘢
如果而家仲有熱狗飛屯公就正囉

熱狗好撚熱啊仆街
等紅綠燈先難受又廢氣又焗

細個冇電話㩒，全程望住

我都有印象有呢樣野
但係咁點解而家無呢個問題

同搭叮叮咪差唔多？

因為係獨立式坐位，所以張凳其實好窄，反而同期中巴冷氣巴士嘅凳係一張過，而且用料軟熟，乘坐質素KO九巴

細個無手機用 所以有睇曬
上網搵到張圖 好撚懷念

未見過

個氣窗好似鎖左

多左副冷氣重左
不過8號行公路都會有機會比風吹到西埋一邊

咩事大老山隧道空氣咁差？
因為長？

前幾日仲開到 夜晚行屯公好清爽

佢話巴士好易反

末電氣化，仲係單軌行駛

真係會有上水居民坐70號由頭坐到尾？
頂多暴大多上落客

未坐過𠻹

佢講完比人屌得好勁，之後唔知隔幾耐就反咗一架，之後好似成日聽到巴士事故，好似劏開上層嗰啲

好多行車隧道空氣都好撚差
前排爆得勁果陣搭小巴都會開下窗通風
過城隧果陣都即刻閂 啲死氣trap住晒係入面

條友9up完冇耐真係反左架九巴692

咁咪好似坐飛機咁？

未見過有人開。。。
自己唔敢開。。。。

行新界線就好少少
如果行市區線又經過塞車黑點例如6C同2E就真係 另外40號仲有熱狗行駛嗰時仲要經九龍城、石硤尾同深水埗

落雨仲精彩，啲櫈濕晒

20幾歲人 但係我細個都冇坐過

邊架？

依到搭過熱狗最細會係幾多歲

熱狗巴有生風？

其實點差法
聞一陣都死？

乘客須知嘅字好多好密

笑死

叮叮有路軌，又慢

睇下好啦
到夏天真係搭慘過做熱狗

呢個天氣開真係好正 仲涼爽過冷氣
重拾童年回憶

但中巴路線唔多

個陣親戚住屯門良景, 係葵芳坐58M入去, 最鍾意坐上層窗邊
係屯門公路開住窗, D風迎面而黎個種窒息感, 好正

圖呢？

直梯又係on 9設計，好地地一架12米車搞到得架11米非低地台巴士嘅載客量

我仲未投胎

我都係

而家呢啲字係咪喺巴士站啲路線圖嗰度？

應該唔多，70號應該比較多乘客係喺大埔公路沿途落車，暴大多數都係保鐵

朝早返工見到真係屌出聲

Google 搵嘅

樓豬巴膠

我好少搭小巴，成日覺得司機同乘客都好惡，閂窗又俾人屌，開窗又俾人屌

叮叮其實可以好快

記得以前d熱狗嘅櫈成日有畀煙頭辣過嘅印

落雨果陣最撚慘 啲位濕晒 開窗濕閂窗焗

搭巴士好易翻車 諸葛梓岐喊苦

成條隊道都係廢氣味，透氣勁辛苦，好似0抽風咁

離離細乳茫然走光
明朝早別來驚慌
投奔於遙遙他方
願遺忘某寄望

沙田去荃灣？46X, 47X, 48X, 49X?
47X出荃灣喺沙田市中心同一條路行兩次，兜到顛！

但細個探親戚只得呢架巴士到
親戚搬咗已無再坐沙田新城市x2嘅47X

係
所以都無咩興趣坐返熱狗

啲人會拎紙巾出來抺

出面落雨既話，個窗閂晒都會有洞入水，有d 人會用紙巾塞係度，一舊舊紙巾濕立立塞係度

夏天三十幾度，等到格甩底都濕埋，最後嚟部熱狗仲要車入面企滿哂人，蒸爐咁款

熱狗2012先退衝
2000出世都仲會坐過㗎喎

坐熱狗上公路吹風好撚爽

所以似乎熱狗保留 喺秋冬天先行駛會好啲, 唔係好似依家一刀切取消熱狗

無親朋戚友住屯門
係長大後先去過，但已經無熱狗🌭️了

行公路打開車頭窗直程係遊車河咁爽，童年真係易滿足

搭76k坐撚到2046

求70號嘅存在意義

因為中巴喺最後幾年巴士專營權被政府要求將部分原有路線過畀城巴，不過批車有幸過渡至新巴而且行駛至2010年代至退役

我係絲

圖？

好爽 好想坐多次

公主癌

因為空氣差咋

勁掛住熱狗🌭️🌭️🌭️🌭️🌭️🌭️🌭️

退役

當時唯一可以去油尖旺嘅路線

同埋有居民由頭坐到尾有幾奇

夏天喺市區坐熱狗就死得

e部飛屯門公路可以去到100

冷氣巴唔夠凍仲衰過熱巴

呢架擺明係serve鄉郊
但遊車河拍拖都幾正

有意識坐巴士嗰陣 已經係熱狗末代
嗰陣仲一定等白色冷氣巴先上
點知過多幾年 連白色冷氣巴都冇埋

上層座位三加二 又窄
放學個個連埋個書包好迫

開創巴士被影快相先河

由頭坐到尾要2個鐘嘛？

齋聽都覺得J到出血
雖然從未坐過

試過走左一班270A, 果陣仲好耐先一班，見到架70照上，其實都係耐多少少

快係快但好撚嘈
停紅綠燈d窗震到共鳴咁

以前一條線有冷馬同熱狗，係點安排？
1架冷馬之後1架熱狗？
2架冷馬1架熱狗？

東區走廍中巴年代架架100-120,見車過車,每程都唔洗15分鐘

以前坐上層前排打開窗爽到仆街

屯公好多影相位？
超速罰司機定九巴？

上水居民好似焗住要搭党鉄

我見大部份熱狗停燈都係會震
不過呢部平治 係特別快
我

我覺得熱狗d櫈幾好坐架wor
以前白色冷氣巴既車d櫈好淋,都係好好坐

熱狗好多小強

想試下坐
喺英國見過有人拍戲拎返舊車出嚟 唔知係咪熱狗

credit: 冇奶茶@buscess.com

credit: kai@buscess.com

不過一早退哂

空調雙層巴士
小心俾連登仔咬你貼蝗語

但點解依加d巴士唔驚吹反

youtube有人錄過九十年代benz行車片段，不過嗰時已經換左大尾牙行車表現已經遠遠唔及後期熱狗同其他新車
btw 順便可以回咪香港黃金時代

嗰個年代用咩錄影？

可能因為80年代屯門公路太多意外，所以沿途set快相

雖然唔係巴膠
但睇住舊式巴士一種一種咁消失其實都好唔捨得

其實唔熱，特別係行高速公路嗰陣

細個坐49x，一到繁忙時間就會有兩道落車門個隻長車坐，覺得好型好過癮

90mins
塞車另計

以前去上水番工會坐

呢批三門熱狗清客一流

90分鐘係基本消費？
返工坐70唔怕遲到？

點解而家無三門？

手提攝錄機

剩係記得小學雞時，有次靚女起身落車，但個位濕哂，隔離位叔叔小心亦亦用紙巾抹乾，然後笑騎騎袋入褲袋，當年覺得叔叔好好人，但小弟而家廿幾歲，感覺笑而不語

對我來講又唔算忍受，某程度上係享受
我住將軍澳，坐巴士出入一定行山路
行山路的話空氣自然會好啲

次次轉大彎啲人好似海洋公園個雷霆節拍咁飛埋一邊

1.係
2.入上水有幾可有事呀

秋天坐熱狗真係好正，但係對司機嚟講應該冷氣巴最好

有陣西味？

同搭叮叮差唔多

以前大風大雨坐熱狗好鍾意坐上層第一排開窗然後打開個口食出面d風雨
仲記得試過俾後排屌話搞到d雨撇晒入黎叫我地開d關窗

又光猛又乾淨 打開窗直接睇出面 好過而家啲冷氣巴

仲要熱狗平d

有D野唔洗晝公仔晝出腸嘅

我記得細個坐巴士入沙田
一定坐樓上開左隻窗，然後練閉氣
睇下行完成個獅隧要呼吸幾多次

因為批車車齡問題而需要退役，而且新巴士出牌車身尺寸都要符合運輸處出牌要求，而且車廂要安裝輪椅位，三門低地台巴士都未必出到牌

不過肯定佢對住張紙巾會珍而重之

sony handycam

依家啲腥港人 仲有冇咁好意識

有冇巴打坐過呢隻，年齡自爆

平幾多

去到七八十年代都仲行緊

車皇

幾毫子

只喺相見過咋
Btw，我係絲

1933年廠車？？？坐過都死鳩左啦

唓！

Same here

呢架73年退役，坐過佢出街載客都起碼50幾歲

更正，係80年先退役

回咪
回味

最後幾年就快無晒熱狗嗰陣，九巴都幾仆街
因為熱狗同冷氣車並存嘅線
冷氣車可以收貴啲，全冷就要減價
所以有啲線得一部熱狗
可能行一兩班車就完
42c就係咁
好多時都係朝早夜晚各兩班車左右用熱狗

有時睇舊片、劇都會見到，好正

秋冬怕乜坐熱狗🌭️
上面有巴打話冷氣巴同熱狗車費差幾毫子咋喎

以前都幾撚爽開着窗吹下風 依家局住要吹住冷氣 如果頭暈焗得滯嘅話又冇得開窗唞下氣

40號觀塘去荃灣，熱到hihi

太子站
路線已經取消多年，總站喺正旺角狗屋出面

credit:

睇返啲資料，全冷之後冷氣車車費收平咗係得90年代至00年代係咁
2011年全面冷化嗰陣係無減過價，自膠

咁就真係唔知點解嗰陣九巴係啲熱門線要特登擺一部熱狗落去行幾轉
可能派車鬆動啲，唔夠車可以出住熱狗先

呢批車臨尾十幾年換過哂個殼同副偈之後走哂入去行新界線
如果70後新界牛應該有機會坐過

個身車廣告......8.31

冷氣巴凍到pk
有啲出風位又壞

係，dv機，以前去旅行個個都渣住一部

都可以滿足下啲巴膠

我記得關, 因為會落好大雨

吹到allback頭定埋型

中巴

細個好撚憎坐熱狗
但呢家好想坐番，係公路吹風真心好撚正。

頭暈

末代熱狗有坐過74A
個司傅喺山路爬紅小頭
嚇到我捉實扶手

因為要過運輸處個斜度測試，無記錯要斜25度都唔可以反，即係車底要加到好重

留明

行九肚山嗰段好清幽、好舒服
坐全程當郊遊

依d 椅好舒服

副總統閣下真係stand with hk，連熱狗都坐過

好懷念熱狗巴

要中巴
不要迪麗熱巴

以前成日搭中巴, 極唔中意坐3座位 搞到好似好迫咁

反而以前細細個同屋企人搭巴士最想坐有冷氣嘅巴士

睇下咩坐位，如果有背墊就好坐，無背墊嘅就真係唔撚舒服
後期嘅2+2冷氣巴凳就真係正，起碼舒服過近年啲巴士凳

要攬炒巴

我記得坐到手臂貼手臂 , 好迫

依家坐九巴啲紅巴都係，不過係由3+2轉左2+2

貼一邊 好過左右都比人夾

依家冷氣巴凳愈換愈撚難坐
屌你老母好似西九啲凳咁
愈整愈撚閪

成日掛住啲舊嘢
夏天熱到仆街一啲都唔想再搭熱門

而家啲巴士唯一投訴係太光
夜晚好難瞓覺
以前2+2白板就啱啱好

放心而家冷氣巴士車頭同車尾都有隻窗可以開

好掛住熱狗
開大個窗 爽到

細個身子弱又覺得冷氣巴d冷氣好撚臭
臭撚到暈車浪
所以最鐘意搭熱狗

依家電車都係咁

會吹到中間分界

以前細個一搭冷氣車就會暈車浪嘔到七彩，所以以前出親街我都淨係會搭熱狗巴，我媽話我係寧願喊住lur地都唔肯上冷氣巴
就算後來大個左讀cu我都特別鍾意搭熱狗校巴

以前搭頭蘭頭龍一定凍到病
唔知係咪十年唔洗冷氣定咩車一定有陣up 味

紅巴張櫈真係好on9，頂住背脊。

新城啲凳都好少少
九記就

不過舊年中大之役之後熱狗校巴已經全部退役
btw 如果坐熱狗返cu係正嘅

金巴凳都叫做有個頭枕挨下，紅巴凳個頭枕好似換緊硬板咁，九巴仲話張凳已經改善人體工學設計，有時真係唔明九巴啲設計做乜9

我寒底，唔鍾意吹冷氣

利申：絲

我鍾意坐龍運機場巴士，新款車啲位有得叉電，啲位又好坐。
由香港任何一點上車去機場，經過青馬大橋就好寫意。
雖然城巴都有機場巴，但同普通巴士外型差唔多

中大校巴同玫瑰崗校巴好似

上層Cut曬扶手又係反智設計，乜叉10A入咗去就咁多on9設計出現。

因為中大熱狗校巴車身玫瑰崗都有，當然後者係有冷氣

我fd試過喺金鐘坐15號上山頂
勁多菲傭坐返半山，滿座
我fd企喺個冷氣風位吹頭吹足全程
路線又九曲十三彎
一落車就衝入山頂廣場喪嘔

用櫈上扶手代替？

港島唔少道路都係彎多路窄，赤柱同石澳都係九曲十三彎，好考車長技術，九巴條51相比之下真係濕濕醉

中大校巴只係大學站上山，路程短
玫瑰崗校巴要周圍去，無冷氣會俾家長投訴？

91 鑽石山-清水灣

係，得番樓梯位有扶手，落車鐘掣全部裝哂喺冷氣口

你係咪長髮絲？ 你試下坐走廊位，然後架車急剎，有條撚樣一野扯落你張櫈個扶手度，你估你把秀髮中唔中？

Btw 以前試過打風，架熱龍係屯公踩唔郁，個司機叫我地開窗。

我多數中長髮
長過膊會綁起

我諗起呢單

關打風咩事

有冇人鍾意坐啲一座位？
我幾鍾意，唔使同其它乘客些牙
但又梗係矮啲，睇風景大打折扣

坐62X熱狗行屯門公路，正

當年啲熱狗飛車飛到成架紅van咁

我依稀記得係

撞正夏天打風落雨/萬里無雲，塞屯門公路都咪話唔爽

嘩，有啲咁嘅節目

53都正，行青山公路

坐過66 號巴士入屯門
熱狗黎，好懷念行屯門公路

大清條路咁寬，同港島個d差得遠啦
用51同64k比就差唔多

凌晨時間坐628都好正，將軍澳工業邨出到旺角唔洗半個鐘

大興邨？

凌晨坐將軍澳工業邨嘅
不外乎做蘋果或CCTVB？
自爆？

熱狗夏天塞車你會想死
如果交通暢順/行highway 就好爽

落雨坐熱狗係惡夢
地下幾灘水，又要關哂窗

【本報訊】繼上周五一名81歲小巴司機疑在車廂中暑死亡，昨日中午酷熱天氣警告下，再有一名九巴車長駕駛俗稱「熱狗」巴士的非空調雙層巴士，駛往荃灣途中疑車廂過熱中暑不適。車長「死頂」駕巴士平安駛到總站，幸未釀成意外。他下車狂奔40米到商場洗面消暑，但最終支持不住報警送院救治。

疑熱到中暑九巴車長姓吳(37歲)，送院時仍清醒，自行在面上敷上濕毛巾降溫，在醫院休息六小時後無礙出院。吳於上月25日入職九巴，駕駛大角嘴奧運站至荃灣石圍角邨的32號線，他獲派駕駛一輛俗稱熱狗巴士的非空調雙層巴士。

九巴指，吳昨日清晨5時上班，開工前無接獲患病報告；至上午約11時半，當時天文台發出酷熱天氣警告，荃灣區氣溫達31℃，烈日下他駕駛熱狗巴士去石圍角邨，估計巴士無冷氣加上暴曬，車廂內溫度更高。

當抵達梨木樹邨附近時，吳疑因車廂溫度過高中暑不適，致電站長報告。他繼續駕巴士抵達石圍角邨，待乘客下車後把巴士泊好，當時他已支持不住，下車奔跑40米到屋邨商場麥當勞快餐店廁所洗面，企圖消減暑氣，可是他已暈眩不支，再致電站長求助和報警。

救護員將吳送院救治，九巴亦派員了解，至傍晚6時許，姓吳車長無礙出院。天文台指，昨上午11時，荃灣錄得31℃，至下午2時，荃灣氣溫增至32.5℃，暑氣逼人。

這是過去三日內第二宗職業司機開工時中暑事故，現時本港公共巴士服務，僅餘九巴仍安排非空調巴士載客。立法會交通事務委員會成員王國興指，九巴應考慮取消在炎夏正午時段安排司機駕駛熱狗巴士，並加快更換冷氣巴士速度。

九巴解釋，車隊3,000多輛巴士中尚餘100多輛非空調巴士，預算兩年內退役，對會否考慮天氣因素，避免中午炎熱時段安排司機駕駛非空調巴士，發言人指通常隔四至五輛空調巴士，便派一輛非空調巴士接載乘客，強調要改動巴士班次及所用車種要經運輸署審批。

對於有小巴司機懷疑在車廂內中暑死亡，業界促請當局擴大職業司機炎熱天氣下停車熄匙豁免範圍。環境局局長邱騰華稱，停車熄匙條例草案諮詢期間已作豁免，會繼續與各界商討，惟擔心太多豁免，令法案形同虛設。

真 好似我搭船去長洲一定搭普通船
密封有冷氣果d快船反而會暈船

落大雨坐73A熱狗
上層起霧都到全車睇唔到出面

好浪漫

果個年代有西鐵未？

夏天坐普通船去長洲
悶熱到想嘔

唔係架架都有 多數新車先有

但係628唔係得cctvb員工先有得坐咩

加埋大風
仲嘈過宜家啲拍拍拍

唔怪得當年我搭89D都未遇過熱狗。
大老山隧道仲係全港最長，如果佢仲要空氣差就真係好難有熱狗

以前成日坐14B去我婆婆屋企，好懷念。

講緊十幾年前

西鐵2003年通車，最後一條屯門熱狗線66喺2011年冷氣化

熱狗返學想跳車 時間又早個人已經暈暈地 人又多焗到仆街夏天仲慘 跟手又肯定塞車 架車係咁chock每次都坐到好想嘔 有時夠鐘一落車仲要跑返去操場早會點解小朋友返學咁辛苦

想問下果陣屯門出市區既熱狗平幾多錢？
細個返學車費多數4-5蚊，熱狗半價完平得1蚊，所以點都等冷門先上

你跨區返學咪會囉

可以參考66

上層車尾有得開
以前D勝利二型上層後窗好多都開

以前落雨坐熱狗
開窗就撇雨
閂窗就焗到痴線

集體回憶

我仲記得好似有人會喺巴士上食煙

冬天啲撚樣怕凍閂晒啲窗 我就開到啲窗大一大

最後取消埋

好靚部熱狗

太多廢氣 排唔哂

00後都未搭過 你喺鬼國生存緊

我媽都係咁，成車人黑面啤住佢

舊時啲熱狗好多曱甴

搭叮叮一樣
車速差好遠

細個專登等冷氣車坐
大個反而懷念以前有得坐熱狗
熱狗仲要平幾蚊

熱狗萬歲

仲記得10年前左右，由旺角坐熱狗出荃灣，夏天嘅話同焗桑拿冇分別，尤其是旺角太子嗰度塞到仆街直頭想死，但秋冬嘅時候坐就好正

以前搭52m片屯公爽到
屌打晒其他車

細個搭車會背

點解會背？

呢個網站好多野睇，而且網主都係同路人

64K行嘅路比較似港島，反而51行嘅荃錦公路重點係海拔高，未至於好似石澳道同淺水灣道等港島道路咁九曲十三彎

隔離部單層巴直都係好野，53都有佢足跡，不過兩部車都退埋

城巴機場巴士張凳就真係正 (價錢都貴龍運巴士一截)

龍運近年投入服務嘅機場巴士內籠似大快活

無人坐嘅3+2先正 一人霸3架

輕啲咪慳油 又可以偷重量限制載多啲人

中巴LM

成陣臭汗味

有啲巴士前轆上面有裝一座位，position高啲之餘睇景都唔錯

credit:

credit:

條gap 裝水架喎

城巴機場線堅貴！係咪因為港島線要過貴價西隧？
幾個人搭港島-機場，真係不如豪少少搭的士

仲有咩線用單層巴士？

巴打有冇坐過新加坡嘅單層巴士？
有隻座位係1.5個人坐，預留俾成人+小童

睇少啲甜片啦

其實唔少
好似九龍有208, 203c, 46, 2D, 30
新界有51, 53, 270
港島有81, 13

你講嘅新加坡單層我無咩所象，係咪類似呢啲?

係

有啲載客量低嘅巴士，會喺非繁忙時間用單層車

有個frd專㨂熱狗坐
貪平啲

童年回憶

行西隧當然係其中一個原因，而且城巴線巴士車廂設備同裝潢普遍比龍運A線黎得豪華，尤其係張凳，啲設備成本當然轉嫁到票價，而且城巴A線係target港島同尖沙咀唔少著名酒店嘅住客，定位的確比龍運A線高

龍運

城巴

傳說話比人發現咗,想追停佢都追唔到

武漢肺炎初期部份西隧線都用單層巴士，因為可以慳番唔少隧道收費

可惜得果10部
中巴買嘅巴士的確唔差，不過後期睇淡專營巴士市場而hea做，轉而全力發展地產業務

有得揀㗎咩？
如果唔係總站上車，3-4部冷氣巴先嚟一隻熱狗點算？

專做集體運輸無咁好搵？一定要撈地產？

以前啟德機場係咪有單層機場巴士？
我未見過實體，只見過相

坐飛機都坐到夠飛機椅啦

BTW，有冇巴膠研究定屯門-大嶼山隧道通車後嘅巴士線？我估除咗元屯天車一定會用，上水、粉嶺隨時都會用，大埔就遠咗少少嘅

中巴有派雙層巴士行A20線，不過因為高度限制上唔到去離境大堂落客

另外91年6月12日因為的士罷駛，九巴派雙層巴士用黎行走臨時線A9疏導啟德機場人流，算係九巴惟一一次有雙層巴士服務啟德機場

城巴機場線target港島同九龍四五星級酒店客，又要同黨鐵機場快線競爭，配置都要有番咁上下

正呀！
啟德時期，多人搭機巴嗎？
機場喺市區，根本的出的入，或搭普通去到九龍城嘅巴士已夠。我未聽過我父母話坐機巴去機場

佢就係咁

機鐵快好多喎⋯⋯

90年代收差唔多20蚊一位，吸引力真係唔大，即使坐途經太子道東嘅巴士都去到啟德機場

不過城巴機場線好處係點對點而且途經各大酒店，唔似得機鐵要上上落落，武漢肺炎之前有一定客量支持

機鐵唔係沿線都好慢bo
上上落落轉車不如一程好過

成日迎著街上面仲有呢啲車 因為以前小學成日坐

北區A車改經屯赤嘅建議已經俾區議會ban咗

用最後轉為全冷氣嘅線 16號為例
熱狗價 $4.6，冷馬價 $6.1

兩者個價錢相差接近1.3倍
所以冷同熱個價差唔止幾毫子

香港站轉中環站，拖埋行李都行死

下？點解

屯門區議會話怕太多車用新路

可以理解嘅

夏天見過有個阿叔連續等兩班車都係熱狗嬲撚到當場屌個巴士司機

premium嘅野無人嫌多，好似Lufthansa first class一落機都有專人車佢地去過immigration

我坐EK頭等，除咗入lounge就乜都冇喎！
返到香港，件行李又唔係特別早出嚟

Btw,巴打興趣廣泛又見多識廣喎！

屌個司機就有冷氣巴到

好明佢感受，我係司機都嬲唔落

都睇google啫

博學的巴打

邊及你識咁多地理歷史

都睇google啫
乜都知下，但周身刀無張利
只係一個無人要嘅毒女

未坐過熱狗

太可惜了

快啲上車返到屋企自己開冷氣好過

點止，起碼平1蚊，搭開果架熱狗$4.2冷氣$5.8

其實大風吹會抖唔到氣係咩原理？

熱狗$4.2既話冷氣應該係$5.5

以前香港夏天熱係熱 但多啲生風
坐熱狗有風吹吓 都唔太難受
如果而家仲有熱狗我一定唔搭

企喺街等咪一樣熱！

幾耐之前嘅事？

唔知，問返post呢段嘢嗰位巴打

熱狗飛屯公加過汀九橋 夜景係好靚 唔記得係咪 62X 係好正

有熱狗一定唔搭？
以前就算公屋、居屋、私樓衰極都仲係好spacious ，好通爽
邊有咁多屏風樓，樓望樓嘅景觀！
而家越來越熱

#128留言嘅巴打貼咗架去大興嘅熱狗巴

Ben士

開到架，
細個好鐘意座後排，停燈位果陣叫後面架巴士啲人，然後縮低
例如身體特徵：肥佬，肥婆，四眼佬，光頭佬

有一段短時間批benz行紅隧，但係後期變左新界牛福利

揸呢啲山路嘅巴士，會唔會特登搵技術好嘅車長？
大概要練幾耐先可正式pick up到成條線？

#257 話62X入屯門正
#264 話66入屯門正

起碼唔會搵啲啱啱落更嘅車長揸，始終呢啲路要識偷位同埋有時撞見對頭車都未必可以並排而行

咩節目？咩年份？

旁述：「住喺屯門真係有福
出入都有名牌車代步」

巴打童年真係開心

唔係好肯定嗰個窗係咪逃生窗黎

兩部熱狗車身嘅冷氣巴士，但下場截然唔同

幾多年之前？
熱狗殼嘅冷氣巴？
第一條片個女主持著到成個小丑咁🤡

第一部87年九巴引入，第一日行68X就已經壞車，最後拆埋冷氣變番熱狗

第二部喺88年投入服務，當年係以引擎直接帶動冷氣系統，結果試驗成功，並且開創巴士公司以雙層冷氣巴士為買車標準嘅先河，而架巴士退役之後獲得九巴保留

好掛住啡色椅

搭熱狗巴嘅記憶大概應該小一小二
正係記得啲人禁鐘落車要舉高手掂條黑色野
到大個啲先知原來佢地禁緊鐘

68M
20分鐘荃灣入屯門!

呢個嘢真係屯門牛的集體回憶

白色冷氣巴上長命斜時
下層車尾熱過蒸籠

咪2012年既事

可惜我唔係屯門牛

小朋友太矮，撳唔到

細個要搭區內兩個站番學 好短 個幾銀錢
有冷氣巴黎老母唔比搭 要等熱狗
就係為左慳果3毫定4毫戇撚鳩

我細個行路返學，阿媽周末先帶我出下去
但嗰陣比較鍾意搭鐵

邊會諗到多年後我要同党鐵割蓆兼懷念熱狗🌭️⋯⋯

架MCW有人FC左行左一段時間先收皮
唔係好似都市傳說咁行得一日甚至得一個單

曾經有一段短時間行紅隧線，不過因為紅隧轉左拖車驚會拖爛個巴士底盤，所以之後入左新界，變埋新界牛福利

以前電車都係咁，我都記得。

淨係行屯門？

而家我都唔鍾意坐冷氣電車

唔係，大西北同北區以及大埔都有佢嘅足跡，而且新界至九龍嘅巴士線都有行走

如果夏天坐一兩個站落車就係ok，坐足全程就……

最痴線太古城最早果 D 「用户手册」，都叫人打風打開窗。

我唔係大西北、北區、大埔人
而且細個都唔係巴膠，唔會特登去坐
係大個咗先特登坐長途、迂迴嘅觀光巴士遊車河

一定要關

試過唔關臭到仆街

坐得電車都唔會太趕時間，主要睇景、睇人，享受清風送爽
而且上環至銅鑼灣嘅路段所有電車路線都經，遇上冷氣車唔想搭，等下一班都仲得

做巴膠嗰時啲熱狗都退得七七八八

有次坐朋友電單車車尾，終於聞到久違嘅隧道廢氣味，童年坐熱狗嘅回憶返晒嚟

熱狗都吹奏夏天見到d人形汗印係張凳到就想嘔，落雨d仆街唔關窗，d凳濕撚晒，自己就坐哂係乾個面，勁冇公德心

我未至於好巴膠啫⋯⋯
可能人都係鍾意懷緬過去美好時光

細個睇過。咁耐，屋企人一早掉咗啦。唔知太古仲有冇？成 42 年前。

可惜呢啲已經係好後期嘅熱狗，比較多熱狗行走嗰段時期自己都未坐過，更加唔好講追

大家講緊懷念熱狗可以開窗，天氣涼爽時遊車河，係一啲美好回憶。

當然，熱狗係有啲缺點嘅

熱狗上層一定有打火機印

仲識行得走得

以前窮到坐唔起過隧道熱狗

諗返起, 話咁快熱狗巴已經退哂役成8年啦
我仲好記得果晚成幾千人逼爆坐果四4條最後熱狗嘅墟冚景況....

嗰晚連好耐都無出熱狗車嘅98A都出埋熱狗

細個會特登等熱狗先上,車費平兩蚊

我小學嗰時有搭過熱狗89d
司機入隧道之前會戴定豬咀

好似嗰陣有部分熱狗用白色凳，過左一段時會出現一撻撻跡

你講果d 其實冷氣巴都一樣有仲要落雨d 臭味up 住唔會散

係89d同85m都係用嗰批車

嗰期新出牌嘅熱狗唔少都係行大老山隧道線，包括680

未有大欖隧道嘅時候
所有入元朗嘅車都係行屯門公路再入元朗
但係過咗屯門之後嘅青山公路就好多燈位

所以呢架車飛得最快一定係屯門公路嗰段
呢架巴士嘅引擎聲好特別
每次有得坐呢架benz巴都會特別開心

咁坐咩？

豬嘴咁誇張？

邊度去過咁遠
學校旅行先過下隧道

生不逢時，仲未試過坐熱狗遊大西北

以前細個係咪巴膠？

揸電單車咪好甘？

夏天寧願等多一班車係冷氣先上

但你話大老山隧道空氣太差，好快全線用冷氣巴

喺街等咪一樣熱

依家啲巴士唔夠冷氣就真係慘過熱狗啦

睇資料原來680同83X係比較後期先冷氣化，分別喺2000年同1998年冷氣化

太凍仲慘

仲記得搭74x熱狗入大埔探親戚
行吐露港公路好正
行大老山隧道就
又焗又多廢氣

我試過焗到差啲暈, 即刻下個站落車
唔關個溫度事, 而係唔夠 oxygen....

呢次之後即刻去考車牌
依家自己揸車

74X本身係大老山線王，所以好早已經冷氣化，講起74X，批12米冷氣富豪巴士都陪左大埔人好多年，批車真係舒服兼且好力

3AV? 仲要d 燈又暗暗地，訓覺一流

無錯，坐佢地飛公路好舒服，當依家出街搭巴士都係撞口撞面嘅啪啪車mmc，會不期然掛住3AV

今日坐架新車，頂腳頂到呢

我已經唔係1.8m高

其實係而家可以睇得返熱狗巴仲識行或者兜下圈已經好開心 細個回憶返晒嚟

可能要好似梁凱晴咁高先唔會頂腳

btw 巴打講嘅新車係咪12.8米玻璃梯

係，坐118, 條腰位又唔知咁樣

係九記先咁

之前喺悉尼有74A熱狗巴

始終見到係香港有親切感啲嗰陣好記得有個靚車牌FB8886

無晒了

有車牌，但冇車
喺香港養車超貴

利申：窮絲

啲巴打話68M飛屯公好正喎
我就未試過

之後走去最後排食煙

有巴打等巴士等到嬲

唔會冇哂嘅 仲有私人保留果啲

啡色櫈舒服好撚多呀....
見到冷氣巴啲櫈就唔開胃（雖然都好多人鐘意），而家新式嗰啲櫈更加奇奇怪怪咁，坐落去個背脊貼唔實個椅背，要鐘樓陀俠先坐到

啡色櫈坐落去爽幾多....最多係落雨天嗰時要抹下先坐得，或者死都唔坐入去窗邊

你呢句生不逢時,可圈可點
未有大欖隧道嘅大西北交通
比而家更加惡劣
每次屯門公路塞車閒閒哋可以三四個鐘頭

我長大先識自己摸入屯門、元朗
細個時父母唔會帶到咁遠

元屯天嘅規劃根本有問題，就業機會不足
屯、天又太多公屋，窮撚要出市區返工
如果好似元朗咁起錦繡花園、加州花園俾有錢人住，佢地有車，唔使交通配套就話啫⋯⋯

澳洲個巴膠買咗幾架熱狗
有錢真好，可以任性

上面有啲巴打屌熱狗櫈黐立立，又熱又臭又污糟又有火機印

坐開啲人未入隧道前已經關窗。

香港都有大把人買 就嚟成個新界都泊滿退役巴士

窮撚排咁耐公屋即使屯元天老虎蟹都要，唔通又要捱多幾年劏房咩?

每逢有LGBT巡遊，當地人都會揸佢出街，真識貨

節目入面訪問位車長行一單遲3個字到總站算係比較好彩
如果換著出九龍嘅巴士線再塞埋長沙灣同mk就真係

根本全香港嘅新市鎮都面對緊呢個問題
大埔同北區啲人咪又係出去市區返工

冇辦法
香港係金融服務業主導
邊個會走去新界開寫字樓

泊咗喺邊？

咁又係，俾我大澳、東涌公屋都要
有公屋最大好處係抽居屋
不過山長水遠做啲牛工，感覺越住越窮......

大澳、東涌已經係底線，換著長洲我都唔會要，如果海上交通有咩事就gg

新市鎮之中嘅荃灣、沙田、將軍澳發展唔差嘅，當然，地理位置近九龍，出港島亦唔遠，呢點北區同大西北係輸蝕晒
荃、沙、將公屋、居屋、私樓都有，唔似天水圍咁公屋佔多，拉低條curve。

當初發展屯門，係想居民區內就業，係有屯門工業區，可惜吸引唔到財團入去，數最大嘅都係維他奶

住長洲、坪洲、南丫就只好返中環嘅工，一程搞掂，否則搭船+車會顛

朋友長洲原居民，搵份九龍嘅工都嗌救命，最後屈服要租唐樓套房

不過住島仔係另一種life style，住慣咗就會放慢生活節奏，早睡早起，生活品質亦可能會提升返

空氣快速流動-->氣壓低

視乎返咩工，如果返朝9晚6嘅寫字樓工容易調整生活節奏，如果返shift就真係……

如果係健康，單身或兩公婆，住離島我覺得ok
但係老人家成日要入院覆診呀、小朋友要讀書.....太多嘢要出市區做就麻煩啲

小朋友成長環境一出門口就係海，行下山路，曬下太陽，鄰里關係又好，應該係好事。你有幾何聽到離島小朋友要星期一至日都學樂器、補習咁變態？起碼個個都身手敏捷、健健康康

巴打真係抽到離島公屋都唔好即刻放棄呀

你唔係話申請做九巴文職咩？無下文？

公開講出嚟會比啲巴膠更加易走入去破壞㗎